\chapter{Inledning}

Jag har byggt ett TicTacToe, även kallat tre-i-rad spel. Spelet går ut
på att två spelare placerar pjäser i ett nio rutors kvadratiskt rutnät
bestånde tre rader och tre kolumner. Ett spel är över när alla rutor
antingen när alla nio rutor har pjäser eller när en enskild spelare
har plaserat sina pjäser i alla rutorna i en vertikal linje,
horizontell linje eller en av de två av diagonalerna. Vinnaren är den
spelaren som kontrollerar en av de ovannämnda linjerna. Om ingen
vinnare kan koras så anses spelet vara oavgjort.

\section{Aktörer}
Spelet inkluderar tre stycken datorstyrda aktörer, samt en som styrs
via ett textgränssnitt. 

\paragraph{RandomAI} Valet av ruta att placera pjäsen i helt är helt
(pseudo-)slumpmässigt. Denna aktör är användbar för att testa andra
aktörer.

\paragraph{FeedForwardNNAI} Denna aktör använder ett
Feed-Forward neuralt nätverk bestånde av nio neuron i input lagret,
tre i det gömda lagret, samt nio i output lagret. Denna aktör
presterar helt klart bättre än slumpen men spelar inte lika bra som en
typisk person. Det är dock värt att nämna att en människa har ungefär
85 miljarder neuron jämfört med de arton neuron som används av mitt
program.

\paragraph{AlgoAI} Denna aktör implementerar på ett rent algoritmiskt
sätt. Den tillämpar ett antal regler. I första hand försöker den hitta
ett läge där den kan placera en pjäs för att få tre-i-rad, alltså att
vinna. I andra hand försöker den att blockera motståndaren från att
lägga tre pjäser i rad. Den tredje regeln i prioriterings ordningen är
att försöka skapa ett läge där spelaren får två möjligheter till att
vinna nästa tur. Ett exempel på detta är ett läge där man håller det
övre vänstra, övre högra, samt nedre högra hörnet. Då motståndare inte
kan blockera två möjligheter på en tur så har man därmed vunnit. Om
ingen sådan möjlighet finns så försöker vi blockera motståndarens
möjligheter att utföra detta. Om inget av detta är möjligt placerar vi
i första hand mitten, därefter hörnen, och om detta ej är möjligt,
sidorna.
