\chapter{Kravuppfyllnad}

Nedan följer de krav som skrevs i uppgiften, men även ett stycke om
testning.

\section{Samverkande klasser}
Klaserna i projektet samverkar i högsta grad. En aktör (Actor)
kontrollerar en spelare (Player). En spelare deltar i ett spel (Game)
som spelas i ett rutnät (Grid). Rutnätet använder rutor (Square) för
att hålla kolla på vem som har placerat pjäser var. Rutnätet
innefattar också Linjer (Line) som används för att hålla koll på
vertikala, horizontella, linjer.

\section{Arv och polymorfism}
Arv och polymorfism används för att implementera olika sorters
aktörer. Samtliga aktörer är subklasser av den abstrakta klassen Actor
som specificerar en method som kallas på av Player. De olika
subklasserna har olika betenden för hur de ska spela.
\lstinputlisting{RandomAIEx.java}

\section{Namngivning}
Javas namngivnings regler har följts till fullo, packet är under en
domän som kontrolleras av mig, vilket hindrar namnkollisioner.
Variabler och methoder är i \emph{lowerCamelCase}, med förkortningar i
versaler. Klasser i \emph{UpperCamelCase}, även här med förkortningar i
versaler. Jag har även försökt att undvika namn som består av flera
ord då dessa kan tyda på dåligt genomtänkt design eller bristande
terminologi.

\section{Korrekta skyddsnivåer}

Det finns inga publika fält i projektet utan samtliga getter metoder
används för att läsa av värden. Detta gömmer de under liggande
variablerna vilket leder till att det är enkelt att ändra på hur den
underliggande förvaringen går till. Nedan följer ett förenklat exempel
av Square klassen.

\lstinputlisting{SquareSimp.java}

\section{Testning}

Programets delar testas av ett femtiotal Unit-test som används för att
verifiera programets funktionalitet. Dessa testa erbjuder inte
fullständig täckning av koden, det saknas helt tester för aktörerna
och gränssnitt. Däremot så är täckningen nästan fullständig för koden som
implementerar domänmodellen.

\par JUnit4 tillsamans med Apache Maven används för testerna. Maven
kommandot \texttt{mvn test} kan användas för att köra samtliga test.


